%\documentclass{article}
\documentclass[twocolumn]{article}
\usepackage{epsf}

\hyphenation{a-na-li-za-mos co-lo-res di-vi-si-bles me-dian-te o-pe-ra-ti-vos si-guien-te va-ria-ble}

%*************************************************************
%*********************Mis propios macros**********************
%***************************Inicio****************************
\topmargin-0.5in

\marginparwidth 0pt \oddsidemargin  0pt \evensidemargin  0pt
\marginparsep 0pt
\textwidth 6.5in \textheight 9.0in\parskip 6pt %\parindent 0pt

\newcommand{\hoy}{M\'exico D.F., a \number\day \space de \ifcase\month\or
  enero\or febrero\or marzo\or abril\or mayo\or junio\or
  julio\or agosto\or septiembre\or octubre\or noviembre\or diciembre\fi
  \space de \number\year.}

\newcommand{\reta}{123\=456\=789\=012\=345\=678\=901\=234\=567\=890\=1234567890
 \kill}
\newenvironment{algo}{\begin{minipage}{20em}\begin{tabbing}\reta}{\end{tabbing}
\end{minipage}}

\def\binom#1#2{{#1\choose #2}}
\newcommand{\cuen}[1]{\vspace{1ex}
\noindent\addtocounter{#1}{1}\arabic{#1}. }

\renewcommand{\figurename}{Figura}
\renewcommand{\tablename}{Tabla}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\newcommand{\tca}[1]{\mbox{\tt #1}}
\newcommand{\hsp}{\hspace{0.25in}}

\title{Propuestas para examen de admisi\'on}
\author{Centro de Investigaci\'on y de Estudios Avanzados del IPN\\ 
	Departamento de Computaci\'on
	}
\date{\hoy}
\begin{document}
\maketitle
\newcounter{prob}

\section{Espa\~nol}

\subsection{Lenguajes y Aut\'omatas}

\input exlau

\subsection{Matem\'aticas}

\input exmat

\subsection{Bases de datos}

\input exbda

\end{document}

